Sissekirjutud sel 1messel Juli kuu pääwal 1867.
Kaebtus.
 Hans Ubak kaewab kes omma wõera Issa Juhhan Saarmanni juures teenistuses olli, on nende wahhel üks kiustlemenne ja riid ühte puhgo olnud et teda temma wõeras Issa mitte suggugi omma juure tenistusse ei tahta ja Hans weel omma samata palka pärrib 1 Kassukas ja 10 Rubla rahha.
Selletus.
Kohto mehhed selletawad sedda asja, et Juhhan Saarmann maksab Hansole 5 Rubla rahha palka ja poole kassuka täie nahku ja se teist wiis Rbl ja pool kassuka täis nahka jääb selle ette Juhhanille taggasi et Hansol temma maa peal wilja maas olnud 1 Küllimit rukkid, 1 wak kaera ½ külimitto linno.
Wallaestseisja: Hans Ehrenwerth XXX
Abbimees: Mart Kredemann XXX
Kohto Kõrwamees: Jürri Reemann XXX
